<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Technische Grundlagen">

        <div class="row">
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <h1>Technische Grundlagen</h1>
                <p>
                    CrossAsia Open Access Repository wird auf Basis des Software-Frameworks
                    <a href="http://www.mycore.de/">MyCoRe</a>
                    im Rahmen ihres Hosting-Service "Reposis" von der
                    <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service/">
                    Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds</a>
                    betrieben, die auch die Archivierung der auf diesem Repositorium publizierten Inhalte für 
                    mindestens fünf Jahre garantiert. 
                    Zusätzlich werden die auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten Inhalte von Seiten der 
                    Deutschen Nationalbibliothek im Rahmen Ihres gesetzlichen Sammlungsauftrags für digitale Medien 
                    und Netzpublikationen langzeitarchiviert. Ebenfalls in Kooperation mit der Deutschen 
                    Nationalbibliothek erhalten die auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten 
                    elektronischen Dokumente eindeutige persistente Identifikatoren – so genannten Uniform Resource 
                    Names –, die eine zuverlässige Referenzierung von digitalen Objekten und damit deren dauerhafte 
                    Zitierfähigkeit sicherstellen. Ergänzend werden in Verbindung mit DataCite Digital Object 
                    Identifiers vergeben – ein international stärker etabliertes Alternativsystem zur persistenten 
                    Identifikation von Netzinhalten. Als Dataprovider im Rahmen der internationalen Open Archives 
                    Initiative (OAI) exponiert CrossAsia Open Access Repository die formalen und inhaltsbezogenen 
                    Metadaten zu den veröffentlichten Beiträgen über eine standardisierte Schnittstelle (OAI-PMH 2.0), 
                    die bei den etablierten wissenschaftlichen Suchmaschinen – darunter OAIster, BASE, CORE sowie der 
                    CrossAsia Suche – registriert ist. Die globale Sichtbarkeit der auf CrossAsia Open Access 
                    Repository veröffentlichten Beiträge wird zudem über eine Indexierung durch Google Scholar weiter 
                    erhöht.
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>
    <section xml:lang="en" title="Basics">
        <div class="row">
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="en">
                <h1>Basics</h1>
                <p>
                    The CrossAsia Open Access Repository is operated on the basis of the software framework
                    <a href="http://www.mycore.de/">MyCoRe</a> as part of its hosting service "Reposis" by the
                    <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service/">Head Office
                    of the GBV Common Library Network</a> which also guarantees archiving the published content on this
                    repository for at least five years. In addition, the content published on the CrossAsia Open Access
                    Repository is archived long term by the German National Library (Deutsche Nationalbibliothek) as part
                    of its statutory collection mandate for digital media and net publications. Also in cooperation with
                    the German National Library, the electronic documents published on the CrossAsia Open Access Repository
                    receive unique persistent identifiers - so-called Uniform Resource Names - which ensure reliable referencing
                    of digital objects and thus their permanent citability. In addition, Digital Object Identifiers are assigned
                    in conjunction with DataCite - a well-established international alternative system for the persistent
                    identification of network content. As a data provider under the international Open Archives Initiative (OAI),
                    the CrossAsia Open Access Repository exposes formal and content metadata about published articles via a
                    standardised interface (OAI-PMH 2.0) registered with established scholarly search engines - including OAIster,
                    BASE, CORE, as well as CrossAsia Search. The global visibility of articles published on the CrossAsia Open
                    Access Repository is also further increased via indexing by Google Scholar.
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>
    <meta><log lastEditor="Oliver_E_Kuehne@crossasia.org" date="2022-03-31" time="11:07" /></meta>
</MyCoReWebPage>
