<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Über CrossAsia Open Access Repository"><div class="row">
<div class="col-md-10">
<h1>Über CrossAsia Open Access Repository</h1>

<p>Das disziplinäre Open-Access-Repositorium CrossAsia Open Access Repository ist die zentrale Publikationsplattform des Fachportals <a href="https://crossasia.org/">CrossAsia</a> und des von der <a href="https://www.dfg.de/">Deutschen Forschungsgemeinschaft</a> an der <a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/">Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz</a> eingerichteten <a href="https://blog.crossasia.org/about/fid-asien/">Fachinformationsdiensts Asien</a>.</p>

<p>CrossAsia Open Access Repository versteht sich als zentraler Beitrag zur Beförderung und Akzeptanzsteigerung des <a href="https://open-access.net/">Open-Access-Paradigmas</a> auf Seiten der asienwissenschaftliche Wissenschaftsgemeinde. CrossAsia bekennt sich ausdrücklich zu den Inhalten der <i><a href="https://openaccess.mpg.de/Berliner-Erklaerung">Berliner Erklärung über den offenen Zugang zu wissenschaftlichem Wissen</a></i> sowie der von der <a href="http://www.preussischer-kulturbesitz.de/">Stiftung Preußischer Kulturbesitz</a> formulierten <i><a href="http://www.preussischer-kulturbesitz.de/schwerpunkte/digitalisierung/best-practice-empfehlung-zu-open-access.html"> Empfehlung für die Umsetzung der Berliner Erklärung von 2003 im Bereich der unterzeichnenden Kultureinrichtungen</a></i>.</p>

<p>In Übereinstimmung mit der Open-Access-Politik und der Open-Science-Politik von Wissenschafts- und Förderorganisationen wie der <a href="https://www.dfg.de/foerderung/faq/open_access_faq/index.html">Deutschen Forschungsgemeinschaft</a>, dem <a href="https://www.bildung-forschung.digital/de/open-access-2833.html">Bundesministerium für Bildung und Forschung</a>, aber auch der <a href="https://ec.europa.eu/info/research-and-innovation/strategy/goals-research-and-innovation-policy/open-science_en"> Europäischen Union</a> versteht sich CrossAsia Open Access Repository als Beitrag zur <a href="https://open-access.net/"> Förderung des offenen Zugangs zu wissenschaftlichem Wissen</a>.</p>
</div>
</div>
</section>
    <section xml:lang="en" title="Über CrossAsia Open Access Repository">
        <div class="row">
            <div class="col-md-10">
                <h1>About CrossAsia Open Access Repository</h1>
                <p>
                    The disciplinary CrossAsia Open Acccess Repository is the central publication hub of the <a href="https://crossasia.org/">CrossAsia</a> information service. It is part of the Scientific Information Service Asia (<a href="https://blog.crossasia.org/about/fid-asien/">FID Asien</a>) at <a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/">Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz</a> and funded by the <a href="https://www.dfg.de/">German Research Foundation</a>.
                </p>
                
                <p>
                    CrossAsia works towards the promotion and increasing of the acceptance of the <a href="https://open-access.net/">Open Access paradigm</a> in the Asian Studies research community. CrossAsia supports the <a href="https://openaccess.mpg.de/Berlin-Declaration">Berlin Declaration on Open Access to Knowledge in the Sciences and Humanities</a> and the <a href="https://www.preussischer-kulturbesitz.de/fileadmin/user_upload_SPK/documents/mediathek/schwerpunkte/digitalisierung/rp/best_practice_recommendation.pdf">Recommendation for the Implementation of the Berlin Declaration of 2003 at Signatory Cultural Institutions</a> by <a href="http://www.preussischer-kulturbesitz.de/">Stiftung Preußischer Kulturbesitz</a>.
                </p>
                
                <p>
                    In accordance with the Open Access policy and the Open Science policy of scholarly and funding organisations such as <a href="https://www.dfg.de/en/research_funding/faq/open_access_faq/index.html">German Research Foundation (DFG)</a>, <a href="https://www.bildung-forschung.digital/de/open-access-2833.html">Federal Ministry of Education and Research (BMBF, in German only)</a>, and the <a href="https://ec.europa.eu/info/research-and-innovation/strategy/goals-research-and-innovation-policy/open-science_en">European Union</a>, CrossAsia Open Access Repository works towards contributing to <a href="https://open-access.net/">advancing open access to scientific and scholarly knowledge</a>.
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>
<meta><log lastEditor="admin" date="2021-09-15" time="16:47" /></meta></MyCoReWebPage>
