<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Publizieren in CrossAsia Open Access Repository">
        <div class="row">
            <div class="col-sm-12 col-md-8">
                <h1>Publizieren in CrossAsia Open Access Repository</h1>
                <p>
                    Der lesende Zugriff auf die auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten Inhalte ist 
                    ohne jede Einschränkung weltweit möglich. 
                </p>
                <p>
                    Als Serviceangebot von CrossAsia steht CrossAsia Open Access Repository als Plattform für das
                    wissenschaftliche Open-Access-Publizieren allen Forschenden der asienbezogenen Wissenschaften
                    und insbesondere den universitären wie außeruniversitären Forschungseinrichtungen offen. Für 
                    Forschende mit Schwerpunkt im Bereich der der asienbezogenen Forschung bietet CrossAsia Open 
                    Access Repository die Möglichkeit, wissenschaftliche Originalbeiträge sowie Zweitpublikationen
                    bereits an anderer Stelle erschienener Texte und Forschungsdaten nach den Prinzipien des 
                    <a href="https://open-access.net/">Open-Access</a> zu veröffentlichen.
                </p>
                <h1>Registrierung</h1>
                <p>
                    Vor der erstmaligen Nutzung des Publikationsservice ist eine Registrierung bei CrossAsia 
                    obligatorisch. Zu diesem Zweck vervollständigen Sie bitte dieses 
                    <a href="https://crossasia.org/mein-crossasia/registrierung/">Anmeldeformular</a>. Unmittelbar im
                    Anschluss wird Ihnen ein Link an die angegebene E-Mail-Adresse zugesendet, dessen Aktivierung de
                    Registrierungsvorgang abschließt. Mit Ihren Zugangsdaten können Sie sich nun jederzeit am CrossAsia
                    Portal und damit auch dem Publikationsserver von CrossAsia Open Access Repository
                    <a href="https://crossasia.org/heimatinstitution/">anmelden</a>.
                </p>
                <h1>Dokumenten-Upload</h1>
                <p>
                    Nach erfolgter Registrierung haben Sie als Inhaber:in der jeweiligen Urheberrechte die Möglichkeit,
                    in Übereinstimmung mit dem <a href="../publish/guidelines.xml">Sammelauftrag</a> beliebig 
                    viele Texte auf CrossAsia Open Access Repository zu veröffentlichen. Den Publikationsvorgang 
                    starten Sie bitte durch Ihre <a href="https://crossasia.org/heimatinstitution/">Anmeldung</a> am
                    Portal. Nach Erfassung und Speicherung der bibliographischen Metadaten Ihres Beitrags laden Sie die
                    zugehörige(n) Datei(en) u.a. in den Dateiformaten PDF oder idealerweise PDF/A (nicht passwort- oder
                    schreibgeschützt), MP3, CSV, XML etc. über die Menüfelder "Aktionen" und "Hinzufügen eines 
                    Datenobjektes" in das Repositorium. Bitte beachten Sie, dass die von Ihnen zur Veröffentlichung
                    vorgesehenen Beiträge erst nach formaler und inhaltlicher Prüfung auf CrossAsia Open Access
                    Repository freigeschaltet werden. Im Übrigen tragen Sie die Verantwortung dafür, dass keine
                    Urheberrechte oder andere Rechte Dritter verletzt werden – etwa im Kontext von
                    Gemeinschaftspublikationen. 
                </p>
                <p>
                    Mit dem Upload Ihres Dokuments sowie auf Grundlage eines schriftlichen Publikationsvertrags wird 
                    CrossAsia Open Access Repository ein einfaches Nutzungsrecht zur Verbreitung und öffentlichen 
                    Zugänglichmachung des Werks im Internet übertragen sowie ergänzend das Recht, insbesondere für 
                    Archivierungszwecke, Änderungen am jeweiligen Dateiformat vorzunehmen. Den vollständig ausgefüllten 
                    und mit Ihrer elektronischen Unterschrift versehenen 
                    <a href="../rights/vertrag.pdf">Publikationsvertrag</a> im Dateiformat PDF senden Sie
                    bitte per E-Mail an: <span class="madress">x-asia [at] sbb.spk-berlin.de</span>. 
                </p>
                <p>
                    Handelt es sich bei dem zur Publikation auf CrossAsia Open Access Repository vorgesehenen Dokument
                    um eine Erstveröffentlichung, so verbleibt das ausschließliche Nutzungsrecht auch weiterhin bei 
                    Ihnen, weshalb Sie beliebig anderweitig über das von Ihnen geschaffene Werk verfügen können. Bitte 
                    beachten Sie in diesem Zusammenhang auch die ausführlichen Hinweise zu den 
                    <a href="../rights/copyright.xml">urheberrechtlichen Rahmenbedingungen</a> des 
                    Open-Access-Publizierens auf dem Fachrepositorium CrossAsia Open Access Repository sowie unsere 
                    <a href="../rights/contract.xml">Vertragsbedingungen</a>. CrossAsia empfiehlt Ihnen im 
                    Interesse der eindeutigen Personenidentifikation die Nutzung der kostenfreien „Open Researcher 
                    and Contributor ID“ (<a href="https://orcid.org/">ORCID</a>) und unterstützt Sie auf Wunsch beim
                    Upload Ihrer Beiträge. Anleitungen und multimediale Schulungsmaterialien zur Bedienung von
                    CrossAsia Open Access Repository finden Sie
                    <a href="https://www.gbv.de/Termine/2020/reposis-einsteigerschulung">hier</a>.
                </p>
                <h1>Inhaltserschließung</h1>
                <p>
                    Alle auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten Textbeiträge werden mit
                    Suchmaschinentechnologie im Volltext recherchierbar gemacht. Zur Gewährleistung einer thematischen
                    Auffindbarkeit aller Inhalte von CrossAsia Open Access Repository sind Sie zudem gebeten, Ihr Werk
                    mit beschreibenden Metadaten systematisch zu erschließen. Hierzu wählen Sie im Zuge des
                    Einreichungsvorgangs bitte die passende Notation aus dem Ausklappmenü "DDC"
                    (<a href="https://www.dnb.de/DE/Professionell/DDC-Deutsch/ddc-deutsch_node.html">Dewey-Dezimalklassifikation</a>)
                    aus. Zusätzlich haben Sie die Möglichkeit, den Inhalt Ihres Beitrags sowohl mit frei wählbaren als
                    auch mit <a href="http://swb.bsz-bw.de/DB=2.104/">normierten Schlagworten</a> zu umschreiben. Bitte
                    erfassen Sie jedes Schlagwort separat und überprüfen Sie – sofern Sie normiertes Vokabular verwenden
                    wollen – via "Suchen" dessen Konformität mit der Terminologie der im Hintergrund eingebundenen
                    <a href="https://www.dnb.de/DE/Professionell/Standardisierung/GND/gnd_node.html">Gemeinsamen Normdatei</a>
                    der Deutschen Nationalbibliothek.
                </p>
                <h1>Änderung und Löschung </h1>
                <p>
                    CrossAsia behält es sich vor, die Registrierung am Portal wie auch die Veröffentlichung einzelner
                    Beiträge in CrossAsia Open Access Repository in begründeten Ausnahmefällen zu verweigern. Auch ist 
                    eine Löschung sowie jede nachträgliche Veränderung von auf CrossAsia Open Access Repository
                    veröffentlichten Dokumenten nicht vorgesehen. Selbstverständlich steht es Ihnen aber frei, Ihre
                    Beiträge in aktualisierten Versionen erneut zu publizieren. Sollte – etwa aus strafrechtlichen
                    oder urheberrechtlichen Gründen – die öffentliche Zugänglichkeit eines bereits publizierten Beitrags
                    nicht erlaubt sein, so wird der Zugriff auf ihn gesperrt und dies unter seinen persistenten Webadressen
                    bekanntgegeben.
                </p>
                <h1>Kontakt</h1>
                <p>
                    Sollten Sie weitere Rückfragen haben oder technische Schwierigkeiten während des Registrierungsvorgangs
                    auftreten, so stehen wir Ihnen jederzeit sehr gerne zur Verfügung. Unsere Kontaktdaten finden Sie bitte
                    <a href="../about/contact.xed">hier</a>.
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>
    <meta>
    </meta>
</MyCoReWebPage>
