<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Technische Grundlagen">

        <div class="row">
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <h1>Technische Grundlagen</h1>
                <p>
                    CrossAsia Open Access Repository wird auf Basis des Software-Frameworks
                    <a href="http://www.mycore.de/">MyCoRe</a>
                    im Rahmen ihres Hosting-Service "Reposis" von der
                    <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service/">
                    Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds</a>
                    betrieben, die auch die Archivierung der auf diesem Repositorium publizierten Inhalte für 
                    mindestens fünf Jahre garantiert. 
                    Zusätzlich werden die auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten Inhalte von Seiten der 
                    Deutschen Nationalbibliothek im Rahmen Ihres gesetzlichen Sammlungsauftrags für digitale Medien 
                    und Netzpublikationen langzeitarchiviert. Ebenfalls in Kooperation mit der Deutschen 
                    Nationalbibliothek erhalten die auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten 
                    elektronischen Dokumente eindeutige persistente Identifikatoren – so genannten Uniform Resource 
                    Names –, die eine zuverlässige Referenzierung von digitalen Objekten und damit deren dauerhafte 
                    Zitierfähigkeit sicherstellen. Ergänzend werden in Verbindung mit DataCite Digital Object 
                    Identifiers vergeben – ein international stärker etabliertes Alternativsystem zur persistenten 
                    Identifikation von Netzinhalten. Als Dataprovider im Rahmen der internationalen Open Archives 
                    Initiative (OAI) exponiert CrossAsia Open Access Repository die formalen und inhaltsbezogenen 
                    Metadaten zu den veröffentlichten Beiträgen über eine standardisierte Schnittstelle (OAI-PMH 2.0), 
                    die bei den etablierten wissenschaftlichen Suchmaschinen – darunter OAIster, BASE, CORE sowie der 
                    CrossAsia Suche – registriert ist. Die globale Sichtbarkeit der auf CrossAsia Open Access 
                    Repository veröffentlichten Beiträge wird zudem über eine Indexierung durch Google Scholar weiter 
                    erhöht.
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>
    <meta></meta>
</MyCoReWebPage>
