<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Urheberrecht"><div class="row">
<div class="col-md-10" lang="de">
<h1>Urheberrecht</h1>

<p>Während die Erstpublikation von Originalbeiträgen auf CrossAsia Open Access Repository unter urheberrechtlichem Aspekt in aller Regel unproblematisch ist, ergeben sich bei der Zweitveröffentlichung zuvor bereits in gedruckter oder elektronischer Form in monographischen Sammelwerken – darunter Festschriften, Lexika, Kongressbände und Handbücher – oder abonnementpflichtigen Zeitschriften, Jahrbüchern und Zeitungen erschienener Aufsätze regelmäßig Fragen nach der Zulässigkeit.</p>

<h2>Zweitveröffentlichungsrecht aus Kulanz</h2>

<p>Bei der Klärung Ihrer Zweitveröffentlichungsrechte unterstützt Sie das nahtlos in das Upload-Verfahren von CrossAsia Open Access Repository eingebundene <a href="https://v2.sherpa.ac.uk/romeo/">SHERPA/RoMEO-Verzeichnis</a>, das die Bedingungen zahlreicher internationaler Wissenschaftsverlage und einzelner Fachzeitschriften in Hinblick auf eine mögliche Zweitveröffentlichung im Open-Access dokumentiert und nach einer vierteiligen Typologie klassifiziert. Dabei reicht das Spektrum von Verlagen, die eine nicht-kommerzielle Zweitveröffentlichung auf institutionellen oder disziplinären Repositorien prinzipiell verweigern, bis hin zu Zeitschriften, deren Inhalte für eine Open-Access-Publikation in der zum Druck akzeptierten Manuskriptversion oder sogar im tatsächlichen Verlagslayout freigegeben sind. Bitte beachten Sie, dass etwaige abweichende Vereinbarungen Ihres jeweiligen Verlagsvertrags von den rechtlich ohnehin unverbindlichen Angaben des SHERPA/RoMEO-Verzeichnisses in jedem Fall unberührt bleiben.</p>

<h2>Abdingbares Zweitveröffentlichungsrecht</h2>

<p>Wurde dagegen kein expliziter Verlagsvertrag geschlossen, so sind in diesem Zusammenhang vorrangig die Bestimmungen der Abätze eins und zwei des mit Wirkung zum 1. Januar 2014 novellierten <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__38.html">§ 38 UrhG</a> zu berücksichtigen, die bei nicht finanziell honorierten Publikationen in monographischen, nicht periodisch erscheinenden Sammlungen – etwa Handbüchern, Lexika, Festschriften oder Kongressbänden – sowie bei Veröffentlichungen in Zeitschriften und Jahrbüchern zur Anwendung kommen. Gemäß dieser Norm erwirbt der Verlag für die Vervielfältigung, Verbreitung und öffentliche Zugänglichmachung eines entsprechenden Werks im Zweifel zwar ein ausschließliches Nutzungsrecht, dennoch aber dürfen Sie Ihren Beitrag nach Ablauf einer Embargofrist von zwölf Monaten anderweitig und damit also auch auf CrossAsia Open Access Repository zweitverwerten – unter dem Vorbehalt, dass mit dem betreffenden Verlag nichts anderes vereinbart wurde.</p>

<h2>Unabdingbares Zweitveröffentlichungsrecht</h2>

<p>Sollte Ihr wissenschaftlicher Aufsatz allerdings im Rahmen einer mindestens zur Hälfte mit öffentlichen Mitteln geförderten Forschungstätigkeit entstanden und in einer periodisch mindestens zweimal jährlich erscheinenden Sammlung veröffentlicht worden sein, so können Sie von den seit 1. Januar 2014 novellierten Schrankenregelungen in <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__38.html">§ 38 Abs. 4 UrhG</a> profitieren. Selbst wenn Sie einem Verlag ein ausschließliches Nutzungsrecht an einem solchen Beitrag eingeräumt und anderweitige Vereinbarungen zu Ihrem Nachteil getroffen haben, sind Sie auf der Grundlage dieser Norm nämlich frei, das Werk nach Ablauf von zwölf Monaten seit der Erstveröffentlichung in der akzeptierten Manuskriptversion – also nicht im Verlagslayout – öffentlich zugänglich zu machen, soweit dies keinem gewerblichen Zweck dient. Bitte beachten Sie in diesem Zusammenhang auch die von der <a href="https://gfzpublic.gfz-potsdam.de/pubman/item/item_2956897">Allianz der deutschen Wissenschaftsorganisationen erarbeiteten FAQ</a> zum unabdingbaren Zweitveröffentlichungsrecht sowie die entsprechenden <a href="https://irights.info/wp-content/uploads/2017/09/zweitveroeffentlichungsrecht-20150425.pdf">Handlungsempfehlungen des iRights.Lab</a>.</p>

<h2>Open-Access-Komponente der Allianz-, National- und FID-Lizenzen</h2>

<p>Unabhängig von den skizzierten Handlungsspielräumen des deutschen Urheberrechtsgesetzes können Sie gegebenenfalls auch diejenigen Open-Access-Rechte an Ihrem Werk verbindlich in Anspruch nehmen, von Allianz- und Nationallizenzen oder von den für die jeweilige Disziplin zuständigen <a href="https://www.fid-lizenzen.de/" target="_blank">Fachinformationsdiensten für die Wissenschaft</a> ausgehandelt wurden. So besteht für die verschiedenen internationalen Zeitschriftenpakete der mit Unterstützung der Deutschen Forschungsgemeinschaft erworbenen sogenannten <a href="https://www.nationallizenzen.de/open-access" target="_blank">Allianz-, National- und FID-Lizenzen</a> in der Regel die Möglichkeit, die darin enthaltenen Inhalte nach Ablauf einer variierenden Embargofrist in der zum Druck angenommenen Manuskriptversion und vielfach sogar im Verlagslayout in ein frei zu wählendes Repositorium – also auch in CrossAsia Open Access Repository – zu laden. Ob die von Ihnen zur Zweitveröffentlichung auf CrossAsia Open Access Repository vorgesehenen Zeitschriftaufsätze in den Geltungsbereich der Open-Access-Komponente der Allianz-, National- oder FID-Lizenzen fallen, überprüfen Sie bitte unverbindlich anhand dieser alle Disziplinen umfassenden <a href="https://www.nationallizenzen.de/open-access/open-access-rechte.xls/view" target="_blank">Übersicht</a>..</p>

<h2>CrossAsia Open Access Repository- oder Open Content-Lizenz?</h2>

<p>Mit Upload des Dokuments auf unseren Server sowie auf Grundlage eines schriftlichen <a href="https://repository.crossasia.org/content/rights/CrossAsia-Repositorium_Autor_innen_Vertrag.pdf">Publikationsvertrags</a> räumen Sie CrossAsia Open Access Repository ein einfaches Nutzungsrecht zur Vervielfältigung, Verbreitung und öffentlichen Zugänglichmachung Ihres Werks im Internet ein, sowie ergänzend das Recht, insbesondere für Archivierungszwecke Änderungen am jeweiligen Dateiformat vorzunehmen (CrossAsia Open Access Repository-Lizenz). Auf Grundlage dieser CrossAsia Open Access Repository-Lizenz ist eine Nutzung Ihres auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten Beitrags durch Dritte allerdings nur im Rahmen des im deutschen Urheberrecht vorgesehenen Rahmens möglich – vor allem in Hinblick auf eine Vervielfältigung zum wissenschaftlichen, privaten und sonstigen eigenen Gebrauch (<a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/">§§ 53, 60c, 60d UrhG</a>. Möchten Sie dagegen eine weitergehende Nutzung Ihres Werks ermöglichen, so empfiehlt Ihnen CrossAsia in Übereinstimmung mit der <a href="https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2014/info_wissenschaft_14_68/">Allianz der deutschen Wissenschaftsorganisationen</a> die Vergabe einer <a href="https://creativecommons.org/">Creative Commons-Lizenz</a>, mit der Sie Ihre Beiträge auf CrossAsia Open Access Repository z.B. für die Bearbeitung und Weiterverbreitung durch Dritte freigeben können. Bitte beachten Sie, dass die Vergabe von Creative Commons- oder anderen Open Content-Lizenzen in der Regel nur für Erstveröffentlichungen auf CrossAsia Open Access Repository möglich ist und dass die Vergabe nur für solche Werke möglich ist, an denen Sie ein ausschließliches Nutzungsrecht besitzen. In allen anderen Fällen ist vor einer freien Lizenzierung die Zustimmung des jeweils betroffenen Verlags einzuholen. Hingegen stehen alle auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten beschreibenden bibliographischen Metadaten – mit Ausnahme der Abstracts – unter der <a href="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.de">CC0 1.0 Universell-Lizenz</a> zur freien Weiterverwendung zur Verfügung.</p>

<h2>Unterstützung und Kontakt</h2>

<p>Auf Wunsch unterstützt Sie das Team von CrossAsia Open Access Repository bei der Klärung Ihrer Zweitveröffentlichungsrechte und steht Ihnen überdies bei allen Fragen zum Open-Access-Publizieren gerne zur Verfügung. Unsere Kontaktdaten finden Sie bitte <a href="https://repository.crossasia.org/content/about/contact.xed">hier</a>. Unabhängig von der Inanspruchnahme dieses Beratungsangebots sind Sie vor einer Veröffentlichung auf CrossAsia Open Access Repository in jedem Fall dazu verpflichtet, sich sorgfältig zu vergewissern, dass die CrossAsia einzuräumenden Nutzungsrechte insbesondere zur öffentlichen Zugänglichmachung Ihres Werks tatsächlich bei Ihnen liegen. CrossAsia Open Access Repository behält sich u.a. in strafrechtlich relevanten Fällen das Recht vor, den Zugriff auf bereits veröffentliche Dokumente zu sperren.</p>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="Copyright (en)"><div class="row">
<div class="col-md-10" lang="en">
<h1>Copyright</h1>

<p>While, from a copyright point of view, the first publication of original articles in the CrossAsia Open Access Repository is generally unproblematic, questions regularly arise about the permissibility of secondary publications of contributions that have already appeared in printed or electronic form in monographic collections, including festschrifts, encyclopaedias, congress volumes and handbooks as well as subscription journals, yearbooks and newspapers.</p>

<h2>Secondary publication rights as a gesture of goodwill</h2>

<p>The <a href="https://v2.sherpa.ac.uk/romeo/">SHERPA/RoMEO directory</a> supports you in clarifying your secondary publication rights and is seamlessly integrated into the upload procedure of CrossAsia Open Access Repository. It documents the conditions of numerous international academic publishers and individual journals with regard to a possible secondary publication in OA and classifies them according to a four-part typology. The spectrum ranges from publishers who refuse non-commercial secondary publication on institutional or disciplinary repositories on principle, to journals whose content is approved for OA publication in the manuscript version accepted for printing or even in the actual publisher's layout. Please note that any deviating agreements in your respective publishing contract remain in any case unaffected by the legally non-binding specifications of the SHERPA/RoMEO directory.</p>

<h2>Secondary publication rights that can be waived.</h2>

<p>If, however, no explicit publishing contract has been concluded, the provisions of paragraphs one and two of Section <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__38.html">38 UrhG </a>(German Copyright Act), which was amended with effect from 1 January 2014, must be given priority in this context. These provisions apply to non-remunerated publications in monographic, non-periodical collections - such as handbooks, encyclopaedias, festschrifts or congress volumes - as well as to publications in journals and yearbooks. According to this standard, although in case of doubt the publisher acquires an exclusive right of use for the reproduction, dissemination and making available to the public of a corresponding work, you may nevertheless make secondary use of your contribution elsewhere and thus also on CrossAsia Open Access Repository, after an embargo period of twelve months - subject to the proviso that nothing else has been agreed upon with the publisher concerned.</p>

<h2>Indispensable right of secondary publication</h2>

<p>If your academic article was written as part of a research activity that was publicly funded with at least fifty percent and published in a collection that appears periodically at least twice a year, you can benefit from the amended restrictions in <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__38.html">Section 38 (4) UrhG</a> that came into force on 1 January 2014. Even if you have granted a publisher the exclusive right of use to such a contribution and have made other agreements to your disadvantage, you are, on the basis of this standard, nevertheless free to make the work publicly accessible in the accepted manuscript version - i.e., not in the publisher's layout - after twelve months have elapsed since the first publication, provided this does not serve any commercial purpose. Please also refer to the <a href="https://gfzpublic.gfz-potsdam.de/pubman/item/item_2956897">FAQ prepared by the Alliance of German Science Organisations</a> on the indispensable right of secondary publication and the corresponding r<a href="https://irights.info/wp-content/uploads/2017/09/zweitveroeffentlichungsrecht-20150425.pdf">ecommendations for action issued by iRights.Lab.</a></p>

<h2>Open Access component of the Alliance-, National- and FID-licences</h2>

<p>Irrespective of the scope of action outlined in the German Copyright Act, you may also be entitled to make binding use of those OA rights to your work that have been negotiated by alliance- and national-licences or by the <a href="https://www.fid-lizenzen.de/">specialist information services for science and scholarship</a> responsible for the respective disciplines. For the various international journal packages of the so-called Alliance-, National- and FID-licences acquired with the support of the German Research Foundation (DFG) for example, it is generally possible to upload the content contained therein in the manuscript version accepted for printing, and often even in the publisher's layout, to a repository of your choice - i.e., also to CrossAsia Open Access Repository - after a varying embargo period has ended. To check without obligation whether the journal articles you intend to republish in CrossAsia Open Access Repository fall within the scope of the Open Access components of the <a href="https://www.nationallizenzen.de/open-access">Alliance-, National- or FID-licences</a>, please consult <a href="https://www.nationallizenzen.de/open-access/open-access-rechte.xls/view">this overview</a> which covers all disciplines.</p>

<h2>CrossAsia Open Access Repository or Open Content Licence?</h2>

<p>By uploading your document to our server and on the basis of the written <a href="https://repository.crossasia.org/content/rights/CrossAsia-Repositorium_Autor_innen_Vertrag.pdf">publication contract</a>, you grant CrossAsia Open Access Repository a non-exclusive right of use to reproduce, distribute and make your work publicly available on the internet, as well as, in addition, the right to make changes to the respective file format, in particular for archiving purposes (CrossAsia Open Access Repository licence). However, based on this CrossAsia Open Access Repository Licence, use by third parties of your contribution published in the CrossAsia Open Access Repository is only permitted within the framework of German copyright law - particularly with regard to reproduction for academic, private and other personal use (<a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/">Sections 53, 60c, 60d of the German Copyright Act</a>). If, on the other hand, you would like to enable a more extensive use of your work, CrossAsia, in agreement with the <a href="https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2014/info_wissenschaft_14_68/">Alliance of German Science Organisations</a>, recommends that you grant a Creative Commons licence, with which you can release your contributions in the CrossAsia Open Access Repository, e.g., for editing and redistribution by third parties. Please note that <a href="https://creativecommons.org/">Creative Commons</a> or other open content licences can generally only be granted for first-time publications in the CrossAsia Open Access Repository and that such licences can only be granted for works to which you have the exclusive right of use. In all other cases, the consent of the publisher concerned must be obtained prior to free licensing. However, all descriptive bibliographic metadata published in the CrossAsia Open Access Repository – with the exception of abstracts – are available for free reuse under the <a href="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.de">CC0 1.0 Universal Licence</a>.</p>

<h2>Support and Contact</h2>

<p>Upon request, the CrossAsia Open Access Repository team will assist you in clarifying your secondary publication rights and will also be happy to help you with any questions you may have about OA publishing. Please find our contact details <a href="https://repository.crossasia.org/content/about/contact.xed">here</a>. Irrespective of whether or not you make use of this advisory service, you are in any case obliged, before publishing in the CrossAsia Open Access Repository, to ascertain that the rights of use to be granted to CrossAsia, in particular for making your work publicly accessible, actually belong to you. CrossAsia Open Access Repository in particular reserves the right to block access to documents that have already been published in cases relevant under criminal law.</p>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="Oliver_E_Kuehne@crossasia.org" date="2022-04-14" time="15:08" /></meta></MyCoReWebPage>
