<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Datenschutz (Privacy Policy) "><div class="row">
<div class="col-md-10" lang="de">
<h1>Datenschutz (Privacy Policy)</h1>

<p>Als Trägerin des Fachportals CrossAsia ist es der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz ein Anliegen, verantwortungsvoll mit Ihren persönlichen Daten umzugehen und bei allen Datenverarbeitungsprozessen die Prinzipien von Integrität, Vertraulichkeit, Zweckbindung und Datensparsamkeit zu beachten. Im Folgenden möchten wir Ihnen daher die wichtigsten datenschutzrechtlich relevanten Aspekte der Nutzung des Fachportals <a href="https://crossasia.org/">CrossAsia</a> sowie der dort verfügbaren Serviceangebote erläutern.</p>

<p><a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/extras/allgemeines/impressum/datenschutz-privacy-policy/">Allgemeine Datenschutzaspekte der Staatsbibliothek zu Berlin</a> sowie der Nutzung des Fachportals CrossAsia (<a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/extras/allgemeines/impressum/datenschutz-privacy-policy/datenschutz-speziell">Spezifische Datenschutzaspekte</a>)</p>

<h2>Spezifische Datenschutzaspekte der Nutzung von CrossAsia Open Access Repository</h2>

<p>Für die Nutzung von CrossAsia Open Access Repository als Publikationsplattform für die Open-Access-Veröffentlichung ausschließlich von asienwissenschaftlichen Texten, Forschungsdaten, Videoaufzeichnungen und Ton- und Bilddokumenten ist eine persönliche Registrierung am Fachportal CrossAsia verpflichtend, die gemäß Art. 4 Nr. 11 der EU-Datenschutzgrundverordnung von der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz als Einwilligung in die Verarbeitung der angegebenen personenbezogenen Daten betrachtet wird. Für die Registrierung bei CrossAsia sind Angaben zu Vor- und Nachname des/der Autor:in oder einer anderen Person, die mit der Veröffentlichung eines Beitrags betraut wurde (z.B. Sekretariat), Adressangaben und Geburtsdatum sowie die Nennung einer – idealerweise dienstlichen – E-Mail-Adresse zwingend notwendig. Zusätzlich werden serverseitig Datum und Uhrzeit des letzten Logins des jeweiligen Kontos protokolliert. Auf die personenbezogenen Daten in den serverbasierten Nutzungskonten haben neben den Verantwortlichen auf Seiten der Auftragsdatenverarbeitung auch Mitarbeiter:innen des Fachportals CrossAsia Zugriff, die mit Administratorrechten ausgestattet sind. Die im Zuge der Erstregistrierung versandten E-Mails sind dagegen von allen Angehörigen des CrossAsia Teams einsehbar. Da aus der Speicherung dieser personenbezogenen Daten mit größter Wahrscheinlichkeit kein hohes Risiko für Rechte und Freiheiten der betroffenen Person zu erwarten ist, kann eine Datenschutz-Folgenabschätzung hier unterbleiben.</p>

<p>Daneben werden zum Zwecke der Open-Access-Publikation von Beiträgen diese formal wie inhaltlich beschreibende Metadaten abgefragt und gegebenenfalls mit der von der Deutschen Nationalbibliothek betriebenen allgemein zugänglichen <a href="https://swb.bsz-bw.de/DB=2.104">Gemeinsamen Normdatei</a> verknüpft. Sämtliche in diesem Zusammenhang zu machenden Angaben sind freiwillig und stehen mit der sich aus der Nutzung von CrossAsia Open Access Repository ergebenden Absicht, eigene Forschungsergebnisse der Öffentlichkeit bekannt zu machen, in Übereinstimmung. Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im Rahmen des Anmeldevorgangs (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) dient dazu, Missbrauch der Dienste zu verhindern.</p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Anmeldedaten ist Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m. § 3 BDSG. Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des/der Nutzer:in zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des/der Nutzer:in für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Zudem dienen die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt. In diesen Zwecken liegt auch das berechtigte Interesse des Fachportals CrossAsia an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO vor.</p>

<p>Alle erhobenen personenbezogenen Daten werden auf Serverinfrastrukturen der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="https://www.gbv.de/kontakt">www.gbv.de</a>) gespeichert. Die gesamte Datenübertragung erfolgt abhörsicher verschlüsselt über den Internet-Kommunikationsstandard Hypertext Transfer Protocol Secure (HTTPS). Eine darüberhinausgehende Weitergabe personenbezogener Daten erfolgt nicht. Sämtliche personenbezogenen Daten werden auf unbestimmte Zeit, höchstens jedoch bis zum Widerruf der Einwilligung zu deren Nutzung – in der Regel in Form der Löschung des betreffenden Nutzungskontos – gespeichert. Die dauerhafte Löschung des eigenen Nutzungskontos bei CrossAsia kann jederzeit durch formlose Nachricht an die hier aufgeführten Kontaktadressen oder durch Mitteilung an die für die Datenerhebung verantwortliche Person beauftragt werden. Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung der während des Registrierungsvorgangs erhobenen personenbezogenen Daten ermöglicht. Die sonstigen im Rahmen des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) werden in der Regel nach einer Frist von sieben Tagen nach der Anmeldung gelöscht.</p>

<p>Für die Datenhebung im Rahmen der Nutzung von CrossAsia Open Access Repository als Publikationsplattform ist verantwortlich im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen:</p>

<p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, gesetzlich vertreten durch ihren Präsidenten<br />
Prof. Dr. Hermann Parzinger<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
D-10785 Berlin<br />
+49 (0)30 / 266 411 401<br />
<span class="madress">info [at] sbb.spk-berlin.de</span></p>

<p>Als behördliche Datenschutzbeauftragte der Staatsbibliothek zu Berlin steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Barbara Kaspari<br />
Stiftung Preußischer Kulturbesitz – Hauptverwaltung<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
D-10785 Berlin<br />
+49 (0)30 / 266 411 414<br />
<span class="madress">Datenschutzbeauftragte [at] hv.spk-berlin.de</span></p>

<p>Als behördlicher Datenschutzbeauftragter des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Marc-Josef Tegethoff<br />
Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
D-37073 Göttingen<br />
+49 (0)551 / 395 207<br />
<span class="madress">datenschutz [at] gbv.de</span></p>

<p>Sie haben Anspruch auf Auskunft über die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sowie auf Berichtigung oder Löschung oder auf Einschränkung der Verarbeitung oder – im Falle der Datenverarbeitung aufgrund Ihrer Einwilligung – ein Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung sowie gegebenenfalls ein Recht auf Datenübertragbarkeit.</p>

<p>Außerdem haben Sie das Recht zur Beschwerde bei unserer Datenschutz-Aufsichtsbehörde, der Bundesbeauftragten für den Datenschutz und die Informationsfreiheit, Husarenstr. 30, 53117 Bonn, E-Mail: <span class="madress">poststelle [at] bfdi.bund.de</span></p>
</div>
</div>
</section>
<section xml:lang="en" title="Privacy Policy"><div class="row">
    <div class="col-md-10" lang="en">
    <h1>Privacy Policy</h1>
    
    <p>As the provider of the CrossAsia services, Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz handles your personal data responsibly. All data processing follows the guiding principles of integrity, confidentiality, earmarked usage and data economy. In the following, we want to explain the most important facts regarding data protection in the usage of <a href="https://crossasia.org/">CrossAsia</a>, as well as the services it provides.</p>

    <p><a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/extras/allgemeines/impressum/datenschutz-privacy-policy/">General aspects of data protection at the Staatsbibliothek zu Berlin</a> and the usage of the Special Subject Portal CrossAsia (<a href="https://staatsbibliothek-berlin.de/extras/allgemeines/impressum/datenschutz-privacy-policy/datenschutz-speziell">Specific aspects of data protection</a>)</p>
    
    <h2>Specific aspects of data protection in the usage of CrossAsia Open Access Repository</h2>
    
    <p>To use CrossAsia Open Access Repository as a publication platform for Open-Access-Publishing of texts, reseach data, videos, sound and image documents in the field of Asian Studies, you need to personally register for CrossAsia. According to Art. 4 Nr. 11 of EU-Datenschutz-Grundverordnung (EU General Data Protection Regulation), this registration is understood by Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz as consent to the processing of relevant personal data. For registration with CrossAsia, it is necessary to provide data on personal and family name of the author or another person entrusted with the publication (secretary etc.), address data, date of birth, and an email address (ideally an official email address). In addition, servers collect and protocol date and time of the last login in an account. The following persons have access to personal data in the server-based user accounts: Persons responsible for the fulfillment of order data and members of the CrossAsia team who have administrator rights. Emails that are sent in the context of a first registration with CrossAsia are visible to all members of the CrossAsia team. Since in all likelihood no serious risk to rights and freedom of concerned persons is to be expected, a data protection impact assessment is not necessary.</p>
    
    <p>In addition, metadata will be requested for the purpose of Open Access publication. This metadata can be linked with the data in the <a href="https://swb.bsz-bw.de/DB=2.104">Gemeinsamen Normdatei</a> of Deutsche Nationalbibliothek. The provision of data in this context is voluntary and is in agreement with the purpose of making research known to the public, as is the purpose of CrossAsia Open Access Repository. The collecting of other personal data during the login process (IP address, data and time of registration) serves the purpose of impeding fraud.</p>
    
    <p>The legal basis for processing login-data is Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m. § 3 BDSG. It is necessary to temporarily save the IP address to our system, to enable the delivery of the website to the user. For this, the IP address of the user must be saved for the duration of the session. It is necessary to save logfiles to ensure functionality of the website. In addition, the data is used to optimize the website and to ensure the safety of our information system. Data will not be used for marketing purposes. These purposes also constitute the legitimate interest of CrossAsia in the processing of data according to Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>
    
    <p>All collected personal data is saved on the server infrastructure of Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, www.gbv.de). All transfer of data is encoded securely according to Hypertext Transfer Protocol Secure (HTTPS). There is no other transfer of personal data. All personal data will be saved for an undefined duration of time, but no longer than up to the revocation of consent, normally until the account is deleted. At any time, users can request that their CrossAsia account is permanently deleted by contacting the contact addresses given below, or through contacting the person responsible for the collection of data. This will also revoke consent to saving the data collected during registration. Other personal data collected during registration (IP address, date and time of registration) are normally deleted seven days after registration.</p>
    
    <p>The following agency is responsible in the sense of the General Data Protection Regulation (Datenschutz-Grundverordnung) and other relevant data protection policies for the collection of data in the context of the use of CrossAsia Open Access Repository as a publication platform:</p>
    
    <p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, represented by its President<br />
    Prof. Dr. Hermann Parzinger<br />
    Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
    D-10785 Berlin<br />
    +49 (0)30 / 266 411 401<br />
    <span class="madress">info [at] sbb.spk-berlin.de</span></p>
    
    <p>Please contact the official data protection officer of Staatsbibliothek zu Berlin for questions regarding data protection at Staatsbibliothek zu Berlin:</p>
    
    <p>Barbara Kaspari<br />
    Stiftung Preußischer Kulturbesitz – Hauptverwaltung<br />
    Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
    D-10785 Berlin<br />
    +49 (0)30 / 266 411 414<br />
    <span class="madress">Datenschutzbeauftragte [at] hv.spk-berlin.de</span></p>
    
    <p>Please contact the official data protection officer of Gemeinsamer Bibliotheksverbund for questions regarding data protection at Gemeinsamer Bibliotheksverbund:</p>
    
    <p>Marc-Josef Tegethoff<br />
    Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds<br />
    Platz der Göttinger Sieben 1<br />
    D-37073 Göttingen<br />
    +49 (0)551 / 395 207<br />
    <span class="madress">datenschutz [at] gbv.de</span></p>
    
    <p>You are entitled to inquire about your personal data and to have your data corrected or deleted. You have the right to restrict processing of your data and – if you have consented to data processing – to object against data processing. And you may have a right to data portability. </p>
    
    <p>You can file a complaint with our official data protection agency, Bundesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit (Federal Commissioner for Data Protection and Freedom of Information), Husarenstr. 30, 53117 Bonn, Email: <span class="madress">poststelle [at] bfdi.bund.de</span></p>

    </div>
    </div>
    </section>
<meta><log lastEditor="mkaun" date="2021-08-10" time="13:17" /></meta></MyCoReWebPage>
