<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Sammelauftrag">

        <div class="row">
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <h1>Der Sammelauftrag von CrossAsia Open Access Repository</h1>
                <p>
                    Als zentrales asienwissenschaftliches Fachrepositorium in Deutschland ist CrossAsia Open Access 
                    Repository dem Ziel verpflichtet, offenen, kostenfreien und dauerhaft adressierbaren Zugang zu 
                    qualitätsgesicherten Forschungsergebnissen aus allen Bereichen der geistes- und 
                    sozialwissenschaftlichen Forschung mit Asienbezug sicherzustellen.
                </p>
                <p>
                    Mit seinem Publikationsservice CrossAsia Open Access Repository möchte CrossAsia die Angehörigen 
                    der asienwissenschaftlichen Fachwelt zudem bei der Erfüllung von Open-Access-Mandaten 
                    unterstützen, die gerade im Kontext der drittmittelfinanzierten Projektforschung – so z.B. auch 
                    innerhalb des Europäischen Forschungsrahmenprogramms
                    <a href="https://ec.europa.eu/research/participants/data/ref/h2020/grants_manual/hi/oa_pilot/h2020-hi-oa-pilot-guide_en.pdf">Horizon 2020</a>
                    – zunehmend an Bedeutung 
                    gewinnen. Sollte Ihre Publikation mit Mitteln der Europäischen Kommission entstanden sein, so 
                    garantiert CrossAsia Open Access Repository – wie von den EU-Förderrichtlinien verlangt – deren 
                    automatische Meldung an das Forschungsinformationssystem
                    <a href="https://www.openaire.eu/">OpenAIRE</a>
                    (Open Access Infrastructure for Research in 
                    Europe). Über die Open-Access-Politik der internationalen                  
                    Forschungsfördereinrichtungen informiert das
                    <a href="https://v2.sherpa.ac.uk/juliet/">SHERPA/JULIET-Verzeichnis</a>
                    . Alle auf CrossAsia 
                    Open Access Repository veröffentlichten Beiträge sind im Volltext durchsuchbar und zusätzlich auf
                    Basis der Dewey-Dezimalklassifikation sowie durch frei zu vergebende
                    <a href="http://swb.bsz-bw.de/DB=2.104/">Schlagwörter</a>
                    inhaltlich erschlossen. Zur 
                    Gewährleistung ihrer optimalen globalen Sichtbarkeit werden die auf CrossAsia Open Access 
                    Repository verfügbaren Inhalte über die wissenschaftlichen Suchmaschinen
                    <a href="http://scholar.google.de/">Google Scholar</a>
                    ,
                    <a href="http://www.base-search.net/">BASE</a>
                    ,
                    <a href="https://oaister.worldcat.org/">WorldCat/OAIster</a>
                    ,
                    <a href="https://core.ac.uk/">CORE</a>
                    sowie der
                    <a href="https://crossasia.org/ressourcen/crossasia-suche/">CrossAsia Suche</a>
                    recherchierbar 
                    gemacht.
                </p>
            </div>
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#formal" aria-expanded="false" aria-controls="formal">
                    <h2>Sammelprofil – formal <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="formal">
                    <p>
                        Als disziplinärer Publikationsservice von CrossAsia steht CrossAsia Open Access Repository zu der 
                        Veröffentlichung qualitätsgesicherter wissenschaftlicher Ergebnisse der asienbezogenen Forschung 
                        zur Verfügung. Darunter zählen Originalbeiträge und Zweitveröffentlichungen, aber auch 
                        Forschungsdaten, Blogposts sowie Ton-, Video- und Bildmaterialien.
                    </p>
                    <p>
                        Studentische Qualifikationsschriften werden nur in Ausnahmefällen und ausschließlich auf Basis 
                        schriftlicher Gutachten von Hochschullehrenden zur Veröffentlichung auf CrossAsia Open Access 
                        Repository zugelassen. Formale Restriktionen bezüglich der akzeptierten Textsorten – von 
                        Monographien bis zu Konferenzbeiträgen und Blogposts – bestehen dagegen nicht. Allerdings wird 
                        bei zuvor bereits in Zeitschriften und Sammelwerken publizierten Aufsätzen die Selbstarchivierung 
                        der paginierten Verlagsversion oder zumindest eines Postprints der tatsächlich erschienenen 
                        Textfassung gegenüber der Veröffentlichung eines nicht inhaltsidentischen Preprints bevorzugt. 
                        Bitte beachten Sie in diesem Zusammenhang auch die Informationen des
                        <a href="https://v2.sherpa.ac.uk/romeo/">SHERPA/RoMEO-Verzeichnisses</a>
                        zur Open-Access-Politik internationaler Verlage sowie ergänzend unsere
                        <a href="../rights/copyright.xml">Hinweise zu den urheberrechtlichen Rahmenbedingungen</a>
                        des elektronischen Publizierens.
                    </p>
                </div>
            </div>
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#content" aria-expanded="false" aria-controls="content">
                    <h2>Sammelprofil – inhaltlich <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="content">
                    <p>
                        Unter inhaltlichem Aspekt sind zwei Auswahlkriterien für eine Erst- oder Zweitveröffentlichung 
                        auf CrossAsia Open Access Repository verbindlich: Zum einen die thematische Verortung des 
                        betreffenden Beitrags auf dem Feld der geistes- und sozialwissenschaftlichen Forschung mit 
                        Asienbezug und zum anderen dessen wissenschaftliche Qualität, wie sie durch die akademische 
                        Reputation der einreichenden Person – dokumIentiert durch deren Affiliation mit einer 
                        universitären oder außeruniversitären Forschungseinrichtung – oder aber durch das 
                        wissenschaftliche Renommee des ursprünglichen Publikationsorts verbürgt ist. Eine 
                        darüberhinausgehende wissenschaftliche Qualitätsprüfung der eingereichten Texte nimmt CrossAsia 
                        Open Access Repository ausdrücklich nicht vor, bedingt sich aber grundsätzlich das Recht aus, 
                        Beiträge aus formalen wie inhaltlichen Gründen nicht zu veröffentlichen. CrossAsia ermuntert Sie 
                        nachdrücklich dazu, sich beim Abschluss von künftigen Verlagsverträgen ein nicht ausschließliches 
                        Verwertungsrecht zur elektronischen Publikation Ihrer Forschungsergebnisse zwecks entgeltfreier 
                        Nutzung dauerhaft vorzubehalten. Musterformulierungen für ein entsprechendes Vertrags-Addendum 
                        finden Sie bitte
                        <a href="https://open-access.net/informationen-zu-open-access/rechtsfragen/rechtsfragen-in-deutschland/verlagsvertraege">hier</a>.
                    </p>
                </div>
            </div>

        </div>
    </section>
    <meta></meta>
</MyCoReWebPage>
