<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

    <div class="row">
      <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
        <h1>Vertragsbedingungen</h1>
        <p>
          Mit Unterzeichnung des <a href="../rights/vertrag.pdf"><b>Publikationsvertrags</b></a> räumen Sie der 
          Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz unentgeltlich und räumlich sowie zeitlich unbeschränkt 
          das nicht ausschließliche (einfache) Nutzungsrecht ein, das entsprechende Werk sowie alle von Ihnen 
          ergänzend zur Verfügung gestellten formalen wie inhaltlichen Beschreibungsdaten auf den Servern von 
          CrossAsia und der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz zu vervielfältigen, dauerhaft 
          elektronisch zu speichern, zu verbreiten und als digitale Publikation im Internet kostenfrei öffentlich 
          zugänglich zu machen sowie in die verschiedenen Services von CrossAsia einzubinden. Dritten ist im Zuge der 
          öffentlichen Zugänglichmachung die Nutzung und Vervielfältigung der auf CrossAsia publizierten Werke 
          ausschließlich zum wissenschaftlichen, privaten und sonstigen eigenen Gebrauch (§§ 53, 60c, 60d UrhG) 
          gestattet. Insbesondere für Zwecke der digitalen Langzeitarchivierung ist die Staatsbibliothek zu Berlin – 
          Preußischer Kulturbesitz berechtigt, technische Änderungen am Format der von mir gelieferten Datei(en) 
          vorzunehmen sowie ihre Ablieferungspflichten für Netzpublikationen gegenüber der Deutschen 
          Nationalbibliothek (§ 16 DNBG) zu erfüllen. Alle übrigen Verwertungsrechte bleiben hiervon unberührt – 
          ebenso wie das Recht zur Vergabe einer <a href="./copyright.xml#openaccess"><b>Open-Content-Lizenz</b></a>.
        </p>
        <p>
          Mit Ihrer (digitalen) Unterschrift bestätigen Sie, dass Sie berechtigt sind, die aufgeführten Nutzungsrechte 
          an dem entsprechenden Werk der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz einzuräumen, und dass 
          durch dessen Veröffentlichung auf CrossAsia und der Staatsbibliothek zu Berlin keine gesetzlichen 
          Vorschriften wie auch keine Rechte Dritter verletzt werden. Insbesondere bei Sammelwerken versichern Sie, 
          dass Sie als unterzeichnende:r Herausgeber:in von den an dem Werk beteiligten Autor:innen die Zustimmung 
          eingeholt habe, ihre Beiträge in der oben erklärten Art und Weise nutzen zu dürfen. Sie verpflichten sich, 
          die Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz von allen Ansprüchen Dritter freizustellen, und 
          versichern, dass Sie von allen an seiner Schöpfung beteiligten Personen die Zustimmung eingeholt habe, das 
          entsprechende Werk auf der Grundlage dieser Erklärung zu nutzen. Als Urheber:in (bzw. Herausgeber:in) des 
          betreffenden Werks werden Sie die Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz unverzüglich 
          informieren, sollten von Ihnen zu vertretende vermeintliche oder tatsächliche Verletzungen von Rechten 
          Dritter geltend gemacht werden.
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta></meta>
</MyCoReWebPage>
