<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

    <div class="row">
      <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
        <h1>Vertragsbedingungen</h1>
        <p>
          Mit Unterzeichnung des <a href="../rights/CrossAsia-Repositorium_Autor_innen_Vertrag.pdf"><b>
            Publikationsvertrags</b></a> räumen Sie der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz 
          unentgeltlich und räumlich sowie zeitlich unbeschränkt das nicht ausschließliche (einfache) Nutzungsrecht 
          ein, das entsprechende Werk sowie alle von Ihnen ergänzend zur Verfügung gestellten formalen wie inhaltlichen
          Beschreibungsdaten auf den Servern von CrossAsia und der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz 
          zu vervielfältigen, dauerhaft elektronisch zu speichern, zu verbreiten und als digitale Publikation im Internet
          kostenfrei öffentlich zugänglich zu machen sowie in die verschiedenen Services von CrossAsia einzubinden. Dritten
          ist im Zuge der öffentlichen Zugänglichmachung die Nutzung und Vervielfältigung der auf CrossAsia publizierten
          Werke ausschließlich zum wissenschaftlichen, privaten und sonstigen eigenen Gebrauch (§§ 53, 60c, 60d UrhG) 
          gestattet. Insbesondere für Zwecke der digitalen Langzeitarchivierung ist die Staatsbibliothek zu Berlin – 
          Preußischer Kulturbesitz berechtigt, technische Änderungen am Format der von mir gelieferten Datei(en) 
          vorzunehmen sowie ihre Ablieferungspflichten für Netzpublikationen gegenüber der Deutschen 
          Nationalbibliothek (§ 16 DNBG) zu erfüllen. Alle übrigen Verwertungsrechte bleiben hiervon unberührt – 
          ebenso wie das Recht zur Vergabe einer <a href="./copyright.xml#openaccess"><b>Open-Content-Lizenz</b></a>.
        </p>
        <p>
          Mit Ihrer (digitalen) Unterschrift bestätigen Sie, dass Sie berechtigt sind, die aufgeführten Nutzungsrechte 
          an dem entsprechenden Werk der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz einzuräumen, und dass 
          durch dessen Veröffentlichung auf CrossAsia und der Staatsbibliothek zu Berlin keine gesetzlichen 
          Vorschriften wie auch keine Rechte Dritter verletzt werden. Insbesondere bei Sammelwerken versichern Sie, 
          dass Sie als unterzeichnende:r Herausgeber:in von den an dem Werk beteiligten Autor:innen die Zustimmung 
          eingeholt habe, ihre Beiträge in der oben erklärten Art und Weise nutzen zu dürfen. Sie verpflichten sich, 
          die Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz von allen Ansprüchen Dritter freizustellen, und 
          versichern, dass Sie von allen an seiner Schöpfung beteiligten Personen die Zustimmung eingeholt habe, das 
          entsprechende Werk auf der Grundlage dieser Erklärung zu nutzen. Als Urheber:in (bzw. Herausgeber:in) des 
          betreffenden Werks werden Sie die Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz unverzüglich 
          informieren, sollten von Ihnen zu vertretende vermeintliche oder tatsächliche Verletzungen von Rechten 
          Dritter geltend gemacht werden.
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <section xml:lang="en" title="Terms &amp; Conditions">

    <div class="row">
      <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
        <h1>Terms &amp; Conditions</h1>
        <p>
          By signing this <a href="../rights/CrossAsia-Repositorium_Autor_innen_Vertrag.pdf"><b>publication agreement</b></a>,
          I grant the Staatsbibliothek zu Berlin - Preußischer Kulturbesitz the non-exclusive (simple) rights of use,
          free of charge and unlimited in terms of space and time, to reproduce the relevant work and all supplementary
          formal- and content-description data provided on the servers of CrossAsia and the Staatsbibliothek zu Berlin -
          Preußischer Kulturbesitz, to multiply and permanently store it electronically, to distribute it and to make it
          publicly accessible as a digital publication on the Internet free of charge and to integrate it into the various
          services of CrossAsia. In the course of making the works publicly available, third parties are permitted to use
          and reproduce the works published on CrossAsia exclusively for academic, private and other personal use (§§ 53,
          60c, 60d UrhG). In particular for purposes of long-term digital archiving, the Staatsbibliothek zu Berlin -
          Preußischer Kulturbesitz is entitled to make technical changes to the format of the file(s) supplied by me as
          well as to fulfill its delivery obligations for net publications to the German National Library (§ 16 DNBG). All
          other exploitation rights remain unaffected by this, including the right to grant an
          <a href="./copyright.xml#openaccess"><b>Open-Content-License</b></a>.
        </p>
        <p>
          With your (digital) signature, you confirm that you are authorized to grant the listed rights of use to the
          corresponding work to the Staatsbibliothek zu Berlin - Preußischer Kulturbesitz, and that its publication on
          CrossAsia and the Staatsbibliothek zu Berlin does not violate any legal regulations or the rights of third parties.
          In particular, in the case of collective works, you affirm that you, as the signing publisher, have obtained permission
          from the authors involved to use their contributions in the manner explained above. You undertake to indemnify
          the Staatsbibliothek zu Berlin - Preußischer Kulturbesitz against all claims of third parties, and affirm that
          you have obtained the consent of all persons involved in its creation, to use the respective work based on this
          declaration. As the author (or publisher) of the work in question, you will inform the Staatsbibliothek zu Berlin -
          Preußischer Kulturbesitz without delay if alleged or actual infringements of the rights of third parties for which
          you are responsible are asserted.
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta><log lastEditor="Oliver_E_Kuehne@crossasia.org" date="2022-03-29" time="14:07" /></meta>
</MyCoReWebPage>
