<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Urheberrecht">

        <div class="row">
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <h1>Urheberrecht</h1>
                <p>
                    Während die Erstpublikation von Originalbeiträgen auf CrossAsia Open Access Repository unter 
                    urheberrechtlichem Aspekt in aller Regel unproblematisch ist, ergeben sich bei der 
                    Zweitveröffentlichung zuvor bereits in gedruckter oder elektronischer Form in monographischen 
                    Sammelwerken – darunter Festschriften, Lexika, Kongressbände und Handbücher – oder 
                    abonnementpflichtigen Zeitschriften, Jahrbüchern und Zeitungen erschienener Aufsätze regelmäßig 
                    Fragen nach der Zulässigkeit.
                </p>
            </div>
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#goodwill" aria-expanded="false" aria-controls="goodwill">
                    <h2>Zweitveröffentlichungsrecht aus Kulanz <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="goodwill">
                    <p>
                        Bei der Klärung Ihrer Zweitveröffentlichungsrechte unterstützt Sie das nahtlos in das 
                        Upload-Verfahren von CrossAsia Open Access Repository eingebundene 
                        <a href="https://v2.sherpa.ac.uk/romeo/">SHERPA/RoMEO-Verzeichnis</a>, das die Bedingungen 
                        zahlreicher internationaler Wissenschaftsverlage und einzelner Fachzeitschriften in Hinblick 
                        auf eine mögliche Zweitveröffentlichung im Open-Access dokumentiert und nach einer 
                        vierteiligen Typologie klassifiziert. Dabei reicht das Spektrum von Verlagen, die eine 
                        nicht-kommerzielle Zweitveröffentlichung auf institutionellen oder disziplinären Repositorien 
                        prinzipiell verweigern, bis hin zu Zeitschriften, deren Inhalte für eine 
                        Open-Access-Publikation in der zum Druck akzeptierten Manuskriptversion oder sogar im 
                        tatsächlichen Verlagslayout freigegeben sind. Bitte beachten Sie, dass etwaige abweichende 
                        Vereinbarungen Ihres jeweiligen Verlagsvertrags von den rechtlich ohnehin unverbindlichen 
                        Angaben des SHERPA/RoMEO-Verzeichnisses in jedem Fall unberührt bleiben.
                    </p>
                </div>
            </div>
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#publication_right" aria-expanded="false" aria-controls="publication_right">
                    <h2>Abdingbares Zweitveröffentlichungsrecht <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="publication_right">
                    <p>
                        Wurde dagegen kein expliziter Verlagsvertrag geschlossen, so sind in diesem Zusammenhang 
                        vorrangig die Bestimmungen der Abätze eins und zwei des mit Wirkung zum 1. Januar 2014 
                        novellierten <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__38.html">§ 38 UrhG</a> zu 
                        berücksichtigen, die bei nicht finanziell honorierten Publikationen in monographischen, nicht 
                        periodisch erscheinenden Sammlungen – etwa Handbüchern, Lexika, Festschriften oder 
                        Kongressbänden – sowie bei Veröffentlichungen in Zeitschriften und Jahrbüchern zur Anwendung 
                        kommen. Gemäß dieser Norm erwirbt der Verlag für die Vervielfältigung, Verbreitung und 
                        öffentliche Zugänglichmachung eines entsprechenden Werks im Zweifel zwar ein ausschließliches 
                        Nutzungsrecht, dennoch aber dürfen Sie Ihren Beitrag nach Ablauf einer Embargofrist von zwölf 
                        Monaten anderweitig und damit also auch auf CrossAsia Open Access Repository zweitverwerten – 
                        unter dem Vorbehalt, dass mit dem betreffenden Verlag nichts anderes vereinbart wurde.
                    </p>
                </div>
            </div>
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#publication_right_2" aria-expanded="false" aria-controls="publication_right_2">
                    <h2>Unabdingbares Zweitveröffentlichungsrecht <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="publication_right_2">
                    <p>
                        Sollte Ihr wissenschaftlicher Aufsatz allerdings im Rahmen einer mindestens zur Hälfte mit 
                        öffentlichen Mitteln geförderten Forschungstätigkeit entstanden und in einer periodisch 
                        mindestens zweimal jährlich erscheinenden Sammlung veröffentlicht worden sein, so können Sie 
                        von den seit 1. Januar 2014 novellierten Schrankenregelungen in 
                        <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__38.html">§ 38 Abs. 4 UrhG</a> profitieren. 
                        Selbst wenn Sie einem Verlag ein ausschließliches Nutzungsrecht an einem solchen Beitrag 
                        eingeräumt und anderweitige Vereinbarungen zu Ihrem Nachteil getroffen haben, sind Sie auf der 
                        Grundlage dieser Norm nämlich frei, das Werk nach Ablauf von zwölf Monaten seit der 
                        Erstveröffentlichung in der akzeptierten Manuskriptversion – also nicht im Verlagslayout – 
                        öffentlich zugänglich zu machen, soweit dies keinem gewerblichen Zweck dient. Bitte beachten 
                        Sie in diesem Zusammenhang auch die von der 
                        <a href="https://gfzpublic.gfz-potsdam.de/pubman/item/item_2956897">Allianz der deutschen 
                        Wissenschaftsorganisationen erarbeiteten FAQ</a> zum unabdingbaren Zweitveröffentlichungsrecht 
                        sowie die entsprechenden 
                        <a href="https://irights.info/wp-content/uploads/2017/09/zweitveroeffentlichungsrecht-20150425.pdf">
                        Handlungsempfehlungen des iRights.Lab</a>.
                    </p>
                </div>
            </div>
            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#license" aria-expanded="false" aria-controls="license">
                    <h2>CrossAsia Open Access Repository- oder Open Content-Lizenz? <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="license">
                    <p>
                        Mit Upload des Dokuments auf unseren Server sowie auf Grundlage eines schriftlichen 
                        <a href="./contract.xml">Publikationsvertrags</a> räumen Sie CrossAsia Open Access 
                        Repository ein einfaches Nutzungsrecht zur Vervielfältigung, Verbreitung und öffentlichen 
                        Zugänglichmachung Ihres Werks im Internet ein, sowie ergänzend das Recht, insbesondere für 
                        Archivierungszwecke Änderungen am jeweiligen Dateiformat vorzunehmen (CrossAsia Open Access 
                        Repository-Lizenz). Auf Grundlage dieser CrossAsia Open Access Repository-Lizenz ist eine 
                        Nutzung Ihres auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten Beitrags durch Dritte 
                        allerdings nur im Rahmen des im deutschen Urheberrecht vorgesehenen Rahmens möglich – vor 
                        allem in Hinblick auf eine Vervielfältigung zum wissenschaftlichen, privaten und sonstigen 
                        eigenen Gebrauch (<a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/">§§ 53, 60c, 60d UrhG</a>. 
                        Möchten Sie dagegen eine weitergehende Nutzung Ihres Werks ermöglichen, so empfiehlt Ihnen 
                        CrossAsia in Übereinstimmung mit der 
                        <a href="https://www.dfg.de/foerderung/info_wissenschaft/2014/info_wissenschaft_14_68/">
                        Allianz der deutschen Wissenschaftsorganisationen</a> die Vergabe einer
                        <a href="https://creativecommons.org/">Creative Commons-Lizenz</a>, mit der Sie Ihre Beiträge 
                        auf CrossAsia Open Access Repository z.B. für die Bearbeitung und Weiterverbreitung durch 
                        Dritte freigeben können. Bitte beachten Sie, dass die Vergabe von Creative Commons- oder 
                        anderen Open Content-Lizenzen in der Regel nur für Erstveröffentlichungen auf CrossAsia Open 
                        Access Repository möglich ist und dass die Vergabe nur für solche Werke möglich ist, an denen 
                        Sie ein ausschließliches Nutzungsrecht besitzen. In allen anderen Fällen ist vor einer freien 
                        Lizenzierung die Zustimmung des jeweils betroffenen Verlags einzuholen. Hingegen stehen alle 
                        auf CrossAsia Open Access Repository veröffentlichten beschreibenden bibliographischen 
                        Metadaten – mit Ausnahme der Abstracts – unter der
                        <a href="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.de">
                        CC0 1.0 Universell-Lizenz</a> zur freien Weiterverwendung zur Verfügung.
                    </p>
                </div>
            </div>

            <div class="col-sm-12 col-md-8" lang="de">
                <div class="h2" data-toggle="collapse" data-target="#support" aria-expanded="false" aria-controls="support">
                    <h2>Unterstützung und Kontakt <span class="fas fa-chevron-down toggle-icon" title="{i18n:mir.help.expand}" aria-hidden="true"></span></h2>
                </div>
                <div class="collapse" id="support">
                    <p>
                        Auf Wunsch unterstützt Sie das Team von CrossAsia Open Access Repository bei der Klärung Ihrer Zweitveröffentlichungsrechte und steht Ihnen überdies bei allen Fragen zum Open-Access-Publizieren gerne zur Verfügung. Unsere Kontaktdaten finden Sie bitte <a href="../about/contact.xed">hier</a>. Unabhängig von der Inanspruchnahme dieses Beratungsangebots sind Sie vor einer Veröffentlichung auf CrossAsia Open Access Repository in jedem Fall dazu verpflichtet, sich sorgfältig zu vergewissern, dass die CrossAsia einzuräumenden Nutzungsrechte insbesondere zur öffentlichen Zugänglichmachung Ihres Werks tatsächlich bei Ihnen liegen. CrossAsia Open Access Repository behält sich u.a. in strafrechtlich relevanten Fällen das Recht vor, den Zugriff auf bereits veröffentliche Dokumente zu sperren.
                    </p>
                </div>
            </div>
        </div>
    </section>
    <meta></meta>
</MyCoReWebPage>
